飆風戰機助威 印度空軍司令嗆聲：中國打不贏我們

飆風戰機助威 印度空軍司令嗆聲：中國打不贏我們

印度採購的法製飆風戰機，首批5架在7月29日飛抵印度，空軍司令巴達烏里亞（左二）等高級軍官親自到基地迎接。（美聯社檔案照）

2020/10/05 23:13
〔編譯孫宇青／綜合報導〕印度與中國在邊境拉達克（Ladakh）東部的軍事對峙逾5個月，雙方目前均加緊部署兵力和物資，準備打持久戰。印度新德里電視台（NDTV）5日報導，印度空軍司令巴達烏里亞（Marshal RKS Bhadauria）受訪時自信表示：「中國空軍無法擊敗我們。」

據報導，印度8日將慶祝空軍節，巴達烏里亞5日在一場記者會上被問到印中兩軍的邊境衝突時，強調印度空軍在相關區域均有「良好部署」，足以應付任何威脅，甚至聲稱中國空軍戰力「無法擊敗我們」，還進一步強調他並沒有「低估對手」。

由於印度宿敵巴基斯坦正在計畫將其控制的喀什米爾北部「吉爾吉特—巴爾蒂斯坦」（Gilgit-Baltistan）地區，「暫時」升格為巴國第5個省，且外界認為是中國在幕後操縱，藉此迫使印度在拉達克以外陷入第2個戰場。對此，巴達烏里亞矢言，如果發生這種情況，印度空軍也已準備好同時在北部及西部「兩面作戰」，「我們在各區都有部署，拉達克只是一小部分。」

巴達烏里亞補充說，飆風戰機（Rafale）賦予印軍作戰上的優勢。印度在2016年向法國採購36架飆風，首批5架已在7月29日飛抵印度北部的安巴拉（Ambala）空軍基地，並支援印度對中國的軍事部署。印度專家指出，飆風戰機性能優於中國現有的所有戰機，但中國媒體聲稱飆風不是中國殲-20匿蹤戰機的對手。

據報導，印度空軍先前已在拉達克東部及「實際控制線」鄰近基地部署蘇愷30（Su-30MKI）戰機、美洲豹戰機（Jaguar）和幻象2000（Mirage 2000）戰機等多款戰機。

恒河水 vs 元素表

外交部訓左未

雜到呢
印度佬可唔可以改改買嘢D手勢

印度司令洩漏中國國家機密 已觸犯國安法

萬國空軍

C&C 邪惡聯盟黎

除左su30其他都好垃圾

飆風戰機

我相信未必全部都係空軍
可能有d係 陸軍航空隊

中間嗰個印度佬好型棍

其實正正經經買死一款F16唔好咪

打大戰略咁 買唔同國家嘅嘢加強合作

剩係套作戰系統唔兼容都搞死你啦
仲講打仗

印度原本執行不結盟政策
所以到處買武器
但是後勤維修跟不上
搞到成為武器失事率最高的國家
每年都要摔幾架戰機

剩係唔同美國搞關係咁有骨氣

飆風戰機有咩問題依經用開幻象2000

印度要買都買F15啦仲買乜鳩F16

其實呢我引述上面個段提及個3款戰機比較,我冇講過飆風唔好,另外F15我懶打落去

國仇家恨！戰意高昂！

印仔D空軍點樣?